獲學會認證 男神矢志帶領屋宇設備工程業界更上一層樓

2019年屋宇設備工程學士課程的畢業生郭梓賢（Jack）畢業後參加了香港工程師學會的工程畢業生培訓計劃(Scheme A)，現在於工程顧問公司擔任見習工程師。已經工作了約1年的Jack表示，課程所學到的知識都幫助他適應工作。「投身行業後發現原來很多公司都使用包括BIM技術，課堂所學到的各項技術都有助我更快適應工作。」

對同學而言，畢業前累積實戰經驗和了解行業資訊同樣重要，因此課程為同學提供不少於3個月工作實習，讓同學掌握業界實況。Roger指，課程更獲得香港工程師學會（The Hong Kong Institution of Engineers, HKIE）認可，同學畢業後可參加簡稱Scheme A的工程畢業生培訓計劃，最快4年便可考獲專業工程師資格。「根據2019年THEi的畢業生就業調查，屋宇設備工程學士課程第一届畢業生的就業率為99%，畢業生平均起薪點更接近2萬元。」

Jack表示課程不只提供實習機會，還提供不少海外交流的機會。「我曾到新加坡和當地的工程師交流，了解當地的專業水平和最新工程科技，令我大開眼界。」Jack 亦曾於環保能源公司實習，了解綠色能源最新技術。他坦言，這些實習和海外交流機會除了讓他獲得不少的實戰經驗，更啓發了他未來的工作目標。「長遠而言，我想在未來成為一個有影響力的工程師，與工程業一同邁向更好將來。」

個pat 型

唔好入行

想請教有咩辦法防鼠？